Урьев Максим, БПМИ 141 simcache
-------------------------------

Установка, запуск и удаление
============================
Команда make cachesim или просто make из дериктории с исходным кодом

Имя исполняемого файла cachesim

Команда make clean для удаления исполняемых файлов из дериктории

Конфигурационный файл
=====================
Конфигурационный файл должен быть выполнен в ini-формате. Комментарии в файле начинаются с символа '#' и идут до конца строки.
По умолчанию конфигурационным файлом считается config, но возможно указать его явно в параметрах командной строки.

Обязательные параметры
----------------------
##memory
size	в байтах

read_time

write_time

width	в байтах

##cache
size	в байтах

block_size	в байтах

read_time

write_time

associativity

##LFU
#в случае использования
max_value

init_value

become_old

shift 

Остальные параметры опциональны. Пример конфигурационного файла: config

Файл трассы
===============
Файл трассы считывается со стандартного потока ввода.
Строка трассы в кратком формате имеет вид:

O ADDR

Где O – это операция — символ 'R' или 'W',  ADDR – это адрес в памяти, задаваемый в шестнадцатеричном виде и представимый как неотрицательное число в 32-битном целом типе.

Дополнительно можно указать SIZE – размер операции с памятью (1, 2, 4 или 8), VALUE – знаковое целое число (в десятичном виде) соответствующего размера. Для этого в конфигурационном файле нужно в секции trace напсать trace = full

Комментарии в файле начинаются с символа '#' и идут до конца строки.

Пример файла трассы: trace

Результат работы программы
=========================
В случае ошибки в файле трассы программа выведет на стандартный поток номер строки трассы, в которой допущена ошибка, и завершит работу.
В случае ошибки в конфигурационном файле программа выведет ошибку на стандартный поток и завершит работу.
В случае корректной трассы и конфига программа выведет на стандартный поток состояние оперативной памяти и кэша после выполнения всех инструкций трассы, а также статистику по количеству попаданий/промахов и времени работы.


Поддерживаемые алгоритмы
========================
Поддерживаются следущие стратегии замещения: random, LRU(least recently used), LFU(least frequently used).

Поддерживаются следущие стратегии записи: write-through, write-back.


Особенности реализации
======================
Программа работает без утечек памяти.
Алгоритмы замещения и записи имеют каждый свой класс, который наследуется от базового класса своего типа.
Доступ к ним осуществляется по указателю на базовый класс.


